【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#36

颱風追擊：熱帶氣旋 山竹

1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT (26W)
來源：泰國
意義：一種水果

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

我愛櫻花bot 姐姐嘅屁股

全港庇護中心list

本次限定術語

牛肉-百里嘉27W花名，緣於係山竹之後
毒撚-27W百里嘉另一花名，因為wfc佢
芒果－山竹26W既花名，緣於

另外

麻煩問飛唔飛得果d係下面個post擺低:
日期
時間
航空公司
Flight number
起點
終點

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區#2

日本颱風[飛燕]災後重建區與新颱風[山竹]討論區

旅遊或航班以外叫春請到

超級颱風山竹討論區

最後

周日話題﹕海燕到飛燕 住在「福地」的人的警告

香港是福地

其實落左成十個幾鐘暴雨都可以唔出黑雨既
乜香港島好細雨咩？

會唔會係最後一個post

櫻花爸出下聲

BOT

風力幾多？ 慈雲山仲好大風

辛苦哂櫻花巴

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/14
2200 17.5N 123.5E 1110km(ESE)
2220 T1
2300 17.7N 123.2E N0.2W0.3 1070km(ESE)

2018/09/16
0000 19.6N 117.2E N0.1W0.3 430km(SE)
0100 19.7N 117.0E N0.1W0.2 410km(SE)
0110 8NE
0200 19.8N 116.9E N0.1W0.1 400km(SE)
0300 19.9N 116.6E N0.1W0.3 370km(SE)
0400 20.0N 116.4E N0.1W0.2 340km(SE)
0500 20.2N 116.2E N0.2W0.2 310km(SE)
0600 20.4N 115.9E N0.2W0.3 280km(SE)
0700 20.5N 115.5E N0.1W0.4 240km(SE)
0740 T9
0800 20.7N 115.1E N0.2W0.4 200km(SSE)
0900 20.8N 114.8E N0.1W0.4 180km(SSE)
0940 T10
1000 21.0N 114.5E N0.2W0.3 150km(SSE)
1100 21.0N 114.4E W0.1 150km(S)
1200 21.2N 114.2E N0.2W0.2 120km(S)
1300 21.4N 113.9E N0.2W0.3 100km(SSW)
1400 21.5N 113.6E N0.1W0.3 110km(SW)
1500 21.6N 113.4E N0.1W0.2 110km(SW)
1600 21.8N 113.3E N0.2W0.1 110km(WSW)
1700 22.0N 112.9E N0.2W0.4 130km(WSW)
1800 22.0N 112.6E W0.3 170km(WSW)
1900 22.0N 112.3E W0.3 200km(W)

好撚sad，吹爛咗都爹利街條樓梯同支煤氣燈

假bot 真刺身

出海

果后山竹破哂最遠1號 3號 8號 9號 10號紀錄

藍田仲有風

貼住海岸線行

氣象災害緊急事態宣言

高登氣象台於2018年09月14日2330時發佈氣象災害緊急事態宣言仍然生效，預料受強颱風「山竹」影響，港澳地區將可能會受災難級影響，本台緊急呼籲港澳市民，立即預備好一切可行的防災措施，並配合政府人員的防災應變計劃，以儘量減少人命及財產損失。

強颱風「山竹」正於廣東台山附近登陸。

防災訊息
明日（9月17日）
1. 預測初時仍有機會吹烈風，當8號風球未解除時，仍然切勿外出。
2. 由於預期風後街道可能會出現災害需要處理，僱主應為8號風球取消時未能即時上班的僱員作特別彈性處理及不應急於要求員工上班。
3. 當危險未完全解除時，切勿急於回家點算損失或善後。
4. 風災過後，減少於樹下停留，以免因樹木或樹枝倒塌產生意外。
5. 風災過後，交通不可能於短時間完全恢復，請外出人士多加忍讓，減少駕車外出。
6. 災難過後，請各位發揮守望相助精神，互相幫忙，儘快令社會恢復正常。

雖然現今香港無論是建築水平或設施都比以往先進，但面對可能是本港有史以來最強風暴吹襲，大家有責任提高防災意識，以避免人命及財產損失。打8號風球可以放假的目的，是為了讓市民可以留在室內安全地方靜待災難過去，而不是讓大家外出遊玩的，請大家不要抱住自私的心態來看待風假，因為還有很多人須要在風暴期間當值，我們不應加重他們的風險，最重要一點就是：人的生命安全永遠都是最重要的！

以上訊息由七長官發佈

個人覺得同以前比較今次算係最強襲港颱風
曾經認為約克好誇張,不過當時係南區近海感受
今次係市區都感受到當時近岸既威力

棟樓冇搖lu

山竹好似幾乎破晒啲紀錄

3號好似冇破 ?

住杏花村無水無電 慘過住大澳

3 8 冇

BTW

密克羅尼西亞東北92W - 12.0N 165.0E

92W INVEST 180915 1200 12.0N 165.0E WPAC 15 0

快d停 想有番電

土豆巴呢

聽講個風回馬槍出返海

番轉頭😨

8破左

唔會返嚟 諗吓好

唔會咁癲出得番海掛?
不過好似真係無跟交合條track

杏花邨樓價經此一役

w0.3？

8冇

同溫黛比應該就輸了，反而想知夠唔夠荷貝，愛倫比

做咩
擾動only

科大率先停工，果然係一大

擦邊球

今次之後杏花邨低層個啲真係揾鬼住

山竹到最後一刻都唔會令風膠失望

沙田又大風番...

上次鏟完菲律賓，知道自己會死
而家識做碌番出個海度吊命

全港平均風力超越左溫黛啦

康城未賣出果d

彈出彈入

just post

馬鞍山嘭嘭聲啲風

會唔會見到S

10號平左韋森特紀錄者
但風速差天拱地
山竹今次打到愛倫荷貝咁
(留名天文台升番山竹上超颱，100公里外可以有如此強大風力 )

跌左1位數（百萬計）

唔撚係啩 大佬

學懂了

又嚟？

好有靈性

好似陪佢大 陪佢老咁

山竹回歸最強唔使諗

班波台狗死晒未

岩岩開左個窗
好涼

上環，依加D風密集過下午3-5點

出海之後，路徑應該不明

出海 增強 轉彎 配合天文大潮

Cctvb做直播嗰個四樓望海單位

大圍進入風尾加時階段

無限Loop

保返條命仔先

睇返荷貝條路線竟然一路打到去印度先散哂

(澳門電台消息) 氣象局將於晚上 8時改掛 8號東南風球。

9up

一至三樓個啲

磨邊咋話

咁急

追風追到想個風番轉頭，繼續比你地追，咩思想

lee樣岩既，但整體黎計都有段距離

轉灣諗多左
起海邊停到幾個吊到命都超額

追定位

平西咩料

我當然唔係講你控制到個風
係你想打加時果個心態好病態

荷具:咖喱味，正

印度佬:fuck

但係唔係平西咩點會無啦啦返轉頭

遠過韋森特好多wor大佬

1999年 9月16日 颱風 約克 十號颶風信號
2018年 9月16日 超強颱風 山竹 十號颶風信號(No.50)

咪就係，好想個風番轉頭咩

in山竹we trust，唔好唔記得山竹依個禮拜帶黎幾多驚喜

澳門歷來最長10號風球

仲要溫黛時期全港少咁多高樓大廈

話俾人聽唔係抄香港

殘餘熱帶低氣壓竟然頂到去孟加拉灣再增強

唔只平呀嘛 佢發果陣好似唔只100KM

要追想追想見識嘅都有晒
依一刻表現出黎嘅應該係驚佢打返轉頭>想佢打返轉頭

屯門仲好大風

想問開得冷氣未

可能印度咖哩 烤餅好食

無啦啦又大風返

睇嚟捱唔到去聽日

你地班風撚平均年齡夠16歲未?
見你地班DSE雞討論天文 好撚好笑

今次打風顯示到天文台為咗社會安全同令市民提高警覺係可以早到咁出8

希望下次打風/雨都可以早啲出預警信號，唔好等實測

今次大家終於體驗到近距離南掠西登既威力la..

想問點樣睇到係出緊海

波台狗死嗮未

驚完而家開始甫頭

Go to search 2013 30w

8點前冇消息又破多個最長時間10仔紀錄

天文同氣象唔撚識分

一直都開緊 未怕過

其實只係轉咗個彎 仲未出海

開冷氣要問？

唔係不嬲都可以開咩

開左成日

咁係因為周未姐

又番番上去了..睇來要同大家講再見

荷貝係1979年黎架

呢個仲痴線

冷空氣快d 推佢落海

荷貝當時飛得快

仲有無人住果堆單位

又黎多件遠洋貨?

深圳，江門，珠海都16級風

港珠澳分分中真係有17級

見你覺得颱風係關天文事 好撚好笑

啲風尾仲好勁

咩意思
個風轉番出海？會再增強番嗎

應該會等埋條雨帶 如果無颶陣就會落8
其實出面仲吹緊暴風 陣風都110+

Same,冷氣機向西

由雅蒲島玩到也門

最接近距離同為100公里
不過你計開始發10嘅位置咁山竹係遠D

你地班波台撚平均智商夠1未?
見你條on9敢係客場挑機 好撚好笑

佢唔強ga wor, 係一路吊命吊到去印度洋..

只要個風有少少北向量
都唔會有打返轉頭嘅可能啦

如果計十號期間嘅最遠距離
山竹已經破紀錄
200公里外都有十號

咁緊係講緊發出時間

荷貝嘅話當時佢速度超快，9號掛左25分鐘佢已經殺到西貢要升10

熱帶風暴帕布經典轉彎（2007）

捱到去北部灣就得

鬼叫香港個大交合唔係叫氣象台

陣風啫
仲要離岸風地都計
咁橫瀾島一早17+啦

山竹

扭過完你仲要cup後再通你坑渠

如果唔係登陸左菲律賓,用個個強度直襲

呢個真係好爆

上年天鴿一樣
仲近多40公里添
只不過香港好好彩係佢嘅空洞位置
如果係山竹💀💀💀💀

佢落香港會跟住落 冇理由澳門落先

山竹前世

今世已名留青史
應該係list 入面會除名

唔好啦

反智轉身

無大量傷亡未必會除

過巴士點都會受傷

台灣玉山 呂宋 會片走哂佢d環流

前世山竹的確好雞

勁靚

呢幾個鐘細雨返
輻射水平大致回落
台山核電站應該冇事 ... 掛？

九龍醫院西翼大堂地下一道玻璃門在強風中損毀。(讀者提供圖片)

去到非洲

但有時又諗
60年代香港平咁多，風會大d破壞力大d又好難避免

條尾係咪上緊嚟，好大風

睇菲仔
菲仔今次幾陰公下

難分真與假

arabian peninsula

澳門今年好進取

原本海燕個名應該佢拎

50死20傷13失蹤

印度黎囉巴打

有無屯門人岩岩停左電一秒

強颱襲港會唔會成為常態？

比風眼壁片全香港 果幾粒鐘好似係個龍捲風入面咁

又大風返

結果就弱弱地吊命遊埠

出返黎未

屯門 啱啱全部燈熄咗 街燈都係 好快開返

環保撚又然

去旅行咁

有幾多個賓賓？

菲律賓來講

好像唔算特別高

今次社區手破壞性遠超天鴿
但山竹係咪中心風力臨近仲差過天鴿？？？

屯門都無停過 仲係吹到符符聲

如果250咁入香港
所有大廈玻璃窗粉碎都係似

黎料

大交合撚咗澳門成日
香港應該8:40先落

除左名既話會唔會有新名代替架?

海燕6000人死28000傷2000失蹤

有

牛肉球

你屋企向邊？
我向東北12點前後吹到嗚嗚聲好撚恐怖
而家冇乜事

有 閃左一下 嚇親阿爺

仆街 屯門吹撚完未 仲係咁大風

山竹好似係泰國提供喎

會搵新名頂山竹

tree u 停課

杏花邨樓價劈半，deal or no deal?

今次山竹睇雲圖俾玉山分左好大忽（所以先有台仔啲山竹片），如果行巴士再近啲玉山分分鐘唔會好得過而家幾多，玉山高度高太多

Deal, cash

條尾上緊黎 天文台唔敢落波住

好難講, 因為講緊未有全球暖化的1960年代,
香港都一樣試過經常受強颱吹襲, 連續兩年有10號波

香港曾經多次懸掛十號颶風信號。1960年至1964年間平均每年一次，其中以1964年較特別，由於該年出現強烈拉尼娜現象，與1923及1911年共同創下一年內2次颶風信號的第三多紀錄[註 2]（歷來發出最多颶風信號為1894年，達5次。第二多為1896及1906年，各4次）。

科大停課

咩區
我呢邊冇停過

個時仲諗會唔會西北入紅海去歐洲

教大都停

將軍澳細咗好多同冇咁密

仲有1994john

Poly未訓醒

新三大

沙田加時下半埸

今日成日都係咁 成十幾次

仲要吹到幾時..

起碼風眼不會碎

颱風名可以參考

好多人出街

Poly死緊server

d風又黎料又大過

仲係十號

張fanart好正

聽日帶定頭盔返工都得

個風遠去會唔會仲有暴雨？

移開左窗邊啲電器，無電腦做嘢好唔方便

一話考慮轉8號波就嚟料

唔係話停電咩

有無巴打指教聽朝有八號嘅機會大唔大

加時東南風

馬交8點落10號波真係好有信心

有 電視都熄埋

細

錯要認打就企定，話知風廢嘅仲唔入嚟道歉

me 2

大埔向北好撚大風

即係唔使返啦

keep到風眼圓碌碌既話好快可以還原到結構
中心氣壓keep住910 login廣東沿岸

停三大

9up無責任㗎，老豆老母唔教佢哋唔識

柴灣又黎料

仲係好大風..幾時先會完

雷達見到條好粗既雨帶捲緊上黎
個10號掛多陣都得喎其實

中間四粒啡色咩黎

1940 8東南

點解唔停埋工 成街都係垃圾都係樹 聽日點返工

Source?

留意風尾

年年都要做海底奇兵唔好啦

今次hko個處理方法幾好 記者會 掛波 同其他部門既協調工作都做到好足

今晚一點仲係唔係8號都成問題

問過誠哥未？

長洲仲有颶陣 真係咁急落?

條尾白色嗰到上緊

山竹？

唔到計曠工

差少少已而(175km/h VS 185km/h, 但天鴿強度係年報先由175km/h上調返到185km/h), 但係今次香港食到颶風圈眼牆, 天鴿果次食唔到, 所以今次香港破壞嚴重過天鴿

天文台前台長林超英昨在電台節目表示，日前吹襲香港的強颱風「天鴿」，威力可與1962年吹襲香港的颱風「溫黛」相比，「天鴿」無對香港造成重大影響，是香港好彩。他深夜在facebook重申，只要「天鴿」路線北移20公里，香港會是另一個世界，「但是我們不可能永遠幸運，整個社會必須有危機意識和有策略地備災」。

林超英在fb解釋，香港逃過「天鴿」之劫純粹運氣，因雷達顯示風眼周圍最大風的圓圈，僅僅在大嶼山以南掠過，但卻直接打擊澳門，「命也，運也」。

他昨表示，香港的單位鋁窗如果鑲不穩，遇強風時易爛，而現時大廈鋁窗設計有問題，大玻璃如鑲嵌出問題，也容易被吹裂。香港早在60、70年代興建沙田和大埔新市填時，已與天文台一同研究和建設規劃，不惜工本將海岸線填高，即使在風暴潮下水位最高的上升水平，居民不會受影響。

林超英應該無諗過今年香港就黎一次食正天鴿級強度颱風眼牆

山城cu

淡友：吹大左啦 狼來了 垃圾風

下半場加時

港豬噢

朋友認為
東方真係Del咗條Link，睇嚟又有野想隱瞞。(好彩Google成功Cache到留底)

【港珠澳大橋可抵16級颱風 橋區水域3海里「清空」】
2018年09月16日 13:10

針對近日網傳港珠澳大橋可能抵擋不住風力高達17級的強颱風「山竹」，中國氣象局於周日（16日）上午10時許在官方微博帳號進行闢謠，並稱「山竹」在登陸菲律賓時的風力為17級，當時港珠澳大橋並未受到相關影響。及至穿過菲律賓後，因呂宋島的高山導致「山竹」結構被破壞，進入南海區域時，其風力已削弱為15級。

根據中央氣象台最新預報結果，港珠澳大橋所在區域將於台風登陸前遭遇最大風力，大約14級至15級左右，港珠澳大橋設計建設能抵抗16級颱風；另香港路政署副署長徐永華也表示，港珠澳大橋設計採取相當高的標準，並通過風洞測試，具備足夠的抗風能力和較高的安全系數。

另據官方媒體報道，上周六（15日）晚上8時，港珠澳大橋管理局已啟動一級響應，橋上留守值守人員83人（其中東島21人、西島31人、收費樓、救援樓、養護樓31人），主要為監控、養護、收費、救援、路政、用電及排水保障人員；非值守人員已於當晚7時全部撤離至安全場所。

為保障港珠澳大橋安全，橋區水域上下3海里之內船隻已清空，保持安全距離，並在其附近安排兩艘大馬力拖輪，以防止一旦有個別船舶拋錨時能及時處理，避免其撞向大橋。

香港係邊點？

友 誼 大 橋 北 峰 東南 82.1 101.5
友 誼 大 橋 南 峰 東南 78.8 99.7
嘉 樂 庇 總 督 大 橋 東南 59.4 95.8
西 灣 大 橋 東南 52.6 84.6

雷聲大 雨點少

山竹份人好小氣 唔比人轉波

200km仲十號

夠膽回馬槍屌你老母 山竹

山竹：我要破埋最長10號記錄 名留青屎

凹入去嗰個

19:40 8

香港經緯度大概 114E 23N
你試下搵唔搵到

長洲十分鐘仲有98
要咁急轉8?

山竹啲卒子

諗起山竹真係以一敵八

19:40 8號
上面巴打正確

巴打小心啲
而家就係吹緊東南風
我今朝食正風向嗰陣真係好撚驚

牛肉球呀嘛？

OK 破唔到

點解仲咁大風又話走左?

啲雖然個風就走 但風聲都唔少野

清潔工

8號波已包括埋暴風持續風力

見到樓下多人出街

發現野生波台狗

啲人頂唔順落街搵野食

（歷來發出最多颶風信號為1894年，達5次。第二多為1896及1906年，各4次）。

果幾年發生咩事

MTR: 東鐵及輕鐵預計今晚未必能夠復駛

又似喎

最後一擊

屯門東南風仲好勁下

真係唔知憑咩復工

1940 8號！準備返工

山竹大神 你打左一場好靚既風比我地睇

十仔呀

要清哂沿途障礙物+試埋d設備，要d時間既

快啲完好無

痴撚線就算8號風力都好強 點維修得切

之前仲有d人話hko做多左

【颱風追擊】1822號熱帶氣旋 山竹 MANGKHUT（26W）#31

廢 冇風先敢出

可以名留青史

我寧願佢做多好過做小

可能當詩科技無咁好
於是有理無理都掛左先
好過無啦啦上颶無十
畀人屌屎忽都似

屋企向東南 D風未聽過

聽日會點

冇人答到你

唔洗落9仔先？

做少咪好似對面岸對住天鴿咁樣

I go to school by wind

正常上班，遲到扣錢

電視收得好差

新來港？

9其實算係pre10

仲有1分鐘，再見10仔

應該好多棵樹責住輕鐵路軌啦

9號波全名
九號烈風或暴風風力增強信號

真係去越南(淡友)

老屎忽:小小風都遲到，冇用呀你

bye bye 山竹

八號東南烈風或暴風信號在下午7時40分發出，取代十號颶風信號。

其實係咪上得9都一定會上10

真係1940！！

百里嘉呢

8仔

聽日返工喇屌

樓下商場得一間m記有開 7仔都唔7開

落波就咁撚爽手 屌你喇！

重好撚大風

火車又話未必通到，揸車d路一定勁多樹

如果聽日6點前清唔晒路同軌，肯定爆鑊

各位大專巴絲：
TreeU 全日停課

星期一準時返工

邊個黎?

下下提前話你地知都要source咁咪唔得閒

食埋尾門

唉 差一個鐘就破紀錄

???

9仔全名係“9號烈風及暴風增強信號”
所以由十號落波係一定唔會落9號
因為係減弱緊

你可以咁睇，9號即是pre10，但係有9未必出10，只係大機會
所以就有08鸚鵡咁，出咗9唔出10

要喼汁，唔該

差D就破紀錄

唔一定，呢廿年都有幾個風淨上9
實測唔夠力上10

屯門啲風仲好勁

西鐵幾時會開？

咁早落
D廢老準備又出街食飯

咪走呀 我個假呀

一直無留意全名

8了

唔係
可以TY襲港出9準備上10
但實測冇颶風而封9

大埔呢次風球下真係成為最大贏家

唔係架

沒事兒 沒事兒

好似好左

馬鞍山仲大風過今朝

8號到凌晨4點，改發3號
聽日都停課啦，路面咁多不穩定因素
要返工真心危險

通常9左唔出10，係臨登陸香港前變STS

正常上得9就預左上10
實測上唔到10既就降格STS

咁快落返八號波

全省都未有飛機敢飛

破唔到約克

大埔再黎過

又大雨返，睇雷達圖有舊大雨雲黎緊

19:40

一個中共同商界聯合支持嘅特首點會宣佈停工

又或者北跳登陸左
香港係可航半圓
風細少少
上唔到颶而唔出10

係都要落

實測無颶風, 臨門降格由颱風降返去強烈熱帶風暴, 直襲都係9號波完場
例子 1997 維克托 1999 瑪姬 2008 鸚鵡

將軍澳突然間大風返喎

有冇實況睇下

條尾發緊上黎

8號都好大風架
烈風同暴風

香港政府覺得返工既人係有超能力 唔會有問題

要快過澳門

【突發】颱風山竹襲港，中環都爹利街逾百年歷史之法定古蹟：煤氣燈及花崗石樓梯損毀

屯門都仲係呼呼聲咁大風

樓下有排街燈仲係無著 應該係D樹扯爛左

有無人依家仲大風過晏就

都係約克最長

2003 杜鵑 差d掛到10號

2000年代 1個10號都無

柴灣撚表示終於停左 可以抖下

杜娟

今日不停聽到有救護車既聲
有冇人知山竹有冇攪出人命?
如果冇既香港真係威出國際

香港人都唔理
當係8轉3咁

98 都唔夠颶
落係合適
喺唔達標嘅時候長hold10只會降低市民對10嘅警覺性
改發8絕對合理

始終都係冇升superty

政總班ON9 公務員真係會準時返工

究竟 個8號 last 唔last 到 聽朝

其實有冇計過幾多風力先推得搖
三十到四十層既樓
面積夠大係要素
但層樓都唔輕得去邊
到底風力有幾勁??

聽朝出去返工就精彩喇 可以真係感受下山竹既破壞力

i don't think so

應該都係好似天鴿咁出report先改番

外國得閒理你咩

其實8烈 9暴 10颶 就易分好多
而家8烈/暴 9pre10 10颶....

約克移速慢

住果幢仲搖緊

讀者Gordon指中聯辦一高層一玻璃窗在颱風期間被吹爆。

算啦
不可質疑南海之王大交合

香港最早果班都要預計聽朝7點幾先飛

天文台今朝降格真係做得好差
好多市民以為威脅低左

烈風仍然8中4 相信會維持至午夜前後

無可能捱到

有冇人已經開晒窗 d生風爽過冷氣

Yes 10個鐘冇記錯僅次於約克
btw 紅雨破唔破最長記錄

屌你大交合一轉8號d風又黎過

抵撚死

你咁諗就錯
返工既人唔係人只係資產
既然係資產當然要用盡佢
壞左？咪換囉

係八號唔係取消所有喎

可惜，最後無冧

聽日仲有無八號波？唔想返工了

烏淒沙個3個咁都無事真係好野

真係清潔工

上水村屋變返下午咁恐怖

應該出報告會升返

紅雨聽講破左..

大圍回馬槍好勁吓

其實marginal case有無必要即刻降格
明明仲迫近緊香港

紅雨無人理

啱啱屯門係咪世界未日

等1945報 講八號

烏溪沙3個好似係為左玩pokemon go出事

屯門仍然大風

我想知點解大家覺得呢個係superty多啲

8左啦
柒頭皮

情意結

下次有個再強D既超颱話唔定粒波都吹撚爆
成粒波都係玻璃
我就睇佢幾時瀨野

真係.........................

講八號維持幾耐

吹緊暴風程度陣風

約克個紀錄成13個鐘

紅雨最長13小時13分鐘

7仔 9號波或以上拉閘
8號波先正常開返閘做生意

11

吹左好耐

香 港 多 處 仍 受 烈 風 或 暴 風 影 響 ， 八 號 東 南 烈 風 或 暴 風 信 號 會 維 持 一 段 時 間 。

天文台已經係最遲降格果個, 出海後果個形態大陸+台灣+日本都老早降返去強颱,
(部分仲定強颱下限風力)
只係埋岸一刻確實增強返, 同天文台定的強颱上限強度吻合

住邊度 ？

又翻風喎

我諗依家8番都未必咁快開了

2隻嘉都係無撚用

個風距離一百幾公里 橫瀾島吹到171公里平均陣風

長州橫瀾都仍喺暴風下限

一打開窗 就聽到火警鐘

好激動

其實風力同以前比會唔會多左建築物而下降

其實而家仲係8號波

我見到對面停哂電

唔好再東南得唔得

睇EC 同GFS風場圖 聽日地面早上仲吹緊烈風

聽日準時返工返學

吾duck

頂到7點ok?

捱到半夜

唔係星期日 天文台：掛三仔加黃雨了

約克橫瀾島持續160最後年報降埋130俾你睇
橫瀾島係一個有一定高度既站點，加上佢對某啲風向係比較敏感，所以天文台唔會完全參考

不過吹幾勁都好
聽日6點之前一定落返3號
好撚可悲

聽朝仲有無8仔只可以話機會頗低

冇人嘅橫瀾島風速破紀錄
但係港內風速站冇
你話呢？

兩點幾停到而家都未有

返學?

講左停課啦

個風咁都打唔死你條撚樣就真係可悲啦

慢到閪咁

機場 TAF ：
2018 年 09 月 16 日 12 時 至 20 時 期間間中 東南風 (130 o) 40 海里/小時，陣風達 55 海里/小時
2018 年 09 月 16 日 18 時 至 20 時 期間逐漸轉變為 東南偏南風 (150 o) 20 海里/小時

冇啦

大地產商加銀行控制既政府

返工姐 各位打工仔聽日早少少出門口

3 / 4 點

大學得三間停

係 睇住佢開 麥記員工唔洗咁辛苦啦 唔知佢地有無double計時薪

中學生

水沉都黃雨

個風行慢d 都有機會

大專唔計呀

好想知路面情況係點

做乜鳩呀你
好嬲呀覺得個風咁就吹完？

屌啲水係頭先浸落

沙田又大風大雨返

入陸地有磨擦
不過風力未必keep到

頂你個閪頂到7點就得

依家又大雨

天文台重視橫瀾嘅程度同長洲比係有過之而無不及
橫瀾對任何方向嘅風都咁敏感
長洲就先係對東南風敏感 偏西風仲差過流浮山同天星碼頭
只不過橫瀾島data 要correct to sea surface level

好多冧樹，你聽日無準時返工係你無提早出門口

紅磡都會海逸酒店突然爆玻璃門，職員和客人都嚇得雞飛狗走。(讀者提供圖片)

笑到仆街

凌晨四點呀，早啲訓啦

你係咪鳳溪隔離堆村屋 定奕翠隔離？

點解係7 點

9up下都唔得
香港人真係好中意返工

有無住石峽尾或者白田既巴打知 附近d7仔ok有無開呀

好撚好玩呀屌你老母

唔敢落街

住鄉村地方，聽朝返工肯定塞到仆街成地樹

慳腳骨力

頭先十號都照開
7/11同ok

科大

如果聽朝天文台肯掛半日8仔 真係算係咁
但可惜呀
政府理9你 死返到番工啦

好撚大雨

住白田低少少 上斜落斜驚吹撚走 仲要落緊雨

唔好講依啲呀
依到班人會屌鳩你

我樓下條車路比斷🌲block哂，聽朝要go by bus

準時返工呀

成個superman咁

有冇最新風力排行表格

ChinU仔表示聽日準備行上山

西貢橫風橫雨

佢地on9
人生安全當然保障自

睇佢咁早掛定八號都知聽日實準時返工

倒帶來架, 後面架單車moon walk

穩重如山
胸有成竹

山竹

屌呢家個風勢同開始掛十號波時差不多

聽朝想搭巴士個班
行路啦
九成下午先開車

完全唔覺

一變8號又開始大風大雨

想問係咪強對流帶會再吹入香港?

新巴城巴 凌晨同日間所有路線

BU宣佈聽日課堂取消

d風又黎

落八冇巴士個政府前世未比人屌過咩

CITY

進入左啦

唔夠風力點掛，如果因爲交通/安全問題要停工又另一問題

有車都冇路行

馬鞍山利安無風

真係好尷尬

右下嗰pat嘢

條路變成咁
你估要幾多粒鐘清

即係驚老細多過驚政府

yes,最後一條強雨帶

掃得到嗎

港豬行都要行返工

東南象限仲有一波既.

其實大把人 8號 10號要繼續返工
仲要收唔到工

想賭mtr定巴士會通先

仆街 可能要踩單車返工

水上單車

柴灣係咪已經經歷完戰爭

唔好話泊街 泊巴士廠都水浸爆窗

感謝山竹帶俾香港人一個驚嚇回憶

YES我係想問下面紅色仲會唔會吹入黎

聽照八號 ，三號 都要返工 要五點出門口
好驚

無謂再問聽朝駛唔駛返啦, 最多頂到今晚半夜

上水補上補呀？又黎

無事喇 有燒味檔學添

加時

風大雨大

source？

電視台做野既表示，今朝翻早更既同事因爲晏晝個更既同事翻唔到工要踩多一更，隨時今晚都仲要頂多更

樓下啲樹嘅葉無咗八成

source?

應該畀維修同支援既工種返工 一大班人趕住返工 返到去 為乜
公司爆窗果班返去整理下 其他果啲 咪畀佢地放日假囉

啲空氣好清新

準備要散了

PUSH到有人答

我都係啊 屌
風力唔夠，就轉翻三號啦

條尾幾點到

快啲完啦好嗎

朝早3點前

好難估 真必食得正

佢真係香港最強 沒有之一

但完啦好嗎 彩都拎晒

交通配套上又有大把野要執/維修,如果聽朝要返工,新界區出九龍分分鐘3-4個鐘先出到都唔奇

算吧啦 大交台咪又係財團隻狗

d風舒服到

有無高手估聽日5,6點早上會唔會3號？
要安排交通番工

睇佢pat野散唔散

山竹（26W）
HKO每小時定位&距離

2018/09/14
2200 17.5N 123.5E 1110km(ESE)
2220 T1
2300 17.7N 123.2E N0.2W0.3 1070km(ESE)

2018/09/16
0000 19.6N 117.2E N0.1W0.3 430km(SE)
0100 19.7N 117.0E N0.1W0.2 410km(SE)
0110 8NE
0200 19.8N 116.9E N0.1W0.1 400km(SE)
0300 19.9N 116.6E N0.1W0.3 370km(SE)
0400 20.0N 116.4E N0.1W0.2 340km(SE)
0500 20.2N 116.2E N0.2W0.2 310km(SE)
0600 20.4N 115.9E N0.2W0.3 280km(SE)
0700 20.5N 115.5E N0.1W0.4 240km(SE)
0740 T9
0800 20.7N 115.1E N0.2W0.4 200km(SSE)
0900 20.8N 114.8E N0.1W0.4 180km(SSE)
0940 T10
1000 21.0N 114.5E N0.2W0.3 150km(SSE)
1100 21.0N 114.4E W0.1 150km(S)
1200 21.2N 114.2E N0.2W0.2 120km(S)
1300 21.4N 113.9E N0.2W0.3 100km(SSW)
1400 21.5N 113.6E N0.1W0.3 110km(SW)
1500 21.6N 113.4E N0.1W0.2 110km(SW)
1600 21.8N 113.3E N0.2W0.1 110km(WSW)
1700 22.0N 112.9E N0.2W0.4 130km(WSW)
1800 22.0N 112.6E W0.3 170km(WSW)
1900 22.0N 112.3E W0.3 200km(W)
2000 22.0N 111.9E W0.4 240km(W)

山竹話要清算淡友
淡友成日話佢廢 搞到佢今日發皮四

慘惨豬

Goodbye 山竹

講真 先唔講路面情況
如果聽朝十點先落八 返工個班仲撚慘
全部人一齊迫
你話捱到十二點 有一批唔洗
兩點又一批唔洗 就話姐

冇北向,平西

山竹全程超速無收油

山竹算有手尾 依家走左仲幫大家洗窗

回南呢下先唔可以睇笑

假膠 好友 淡友 一齊收皮

小弟終於襯住風大大雨細細嘅時候成功逃出公司，並安全歸家
在此多謝各位追風post巴打嘅無私協助，提供寶貴意見，打救小弟同家人嘅幸福，thx!

仆街city

poly都係

所以最好掛到14:01 super!!!

最後都係等到7點先出門

0.4

抵請食飯啦巴打

等睇北部灣增強

一個削弱咗咁多嘅山竹都吹到香港咁

菲北食正巔峰嗰下，真係痴線

山竹前世係榴槤喎⋯ 果王果后都威力驚人

聽到班撚樣吹淡發脾氣梗係踩行油

又開始翻風兼落雨

又迫狗鐵囉
東鐵都唔知開唔開到

講真，山竹login咗個型態靚過好多爛廢風好多 ...

放生佢啦

呂宋都頂得住
而加算得d咩

臨尾卷得好靚

柴灣冇哂風啦終於

只係回歸最強
再之前仲有比佢勁嘅風

你肯定嗰度係非洲？

華後面大風呀屌你老屎

有嘅話你係咪坐先 塞都塞死你

4點轉3號

利申：中級氣象家

到時再改都未遲

撚有

好似舊山竹放條金魚仔想咬多我地一口咁

六點左右同事接更我就即走 ，返到屋企沖左個靚涼後上黎同巴打們報個平安 (尋晚留宿公司無沖涼 )

真係唔知點通車

火車地鐵幫到大家

路面又冧樹,車廠又冧樹,佢想開巴士比你都未必開得幾多

東鐵好多露天路段 都唔知有無塌樹

巔峰個時
如果咁既樣黎到香港..........

大概幾點隊到埋黎

咩原因令佢轉彎？

東鐵綫
紅磡站 - 羅湖站
服務未能於今天恢復
紅磡站 - 落馬洲站
服務未能於今天恢復

個post會少好多人

又有？

點返工

阿拉拍海

西鐵綫
紅磡站 - 荃灣西站, 15分鐘一班; 荃灣西站 - 屯門站, 服務未能於今天恢復
馬鞍山綫
服務未能於今天恢復
輕鐵
服務未能於今天恢復

聽日仆哂街

寧願佢一早落好過
10~2點落既全世界堆出黎返工, 肯定塞爆都似

迪士尼綫 服務未能於今天恢復
西鐵綫 紅磡站 - 荃灣西站, 15分鐘一班; 荃灣西站 - 屯門站, 服務未能於今天恢復
馬鞍山綫 服務未能於今天恢復
輕鐵 服務未能於今天恢復

仲有南邊紅色未食

仲有港鐵

九巴及龍運颱風期間交通安排 (9月16日 19:45)

(9月16日; 19:45)

儘管颱風山竹登陸後已逐漸減弱，天文台亦會於短時間內改發八號颱風信號，惟現時香港各區的路面情況仍然非常惡劣，大量道路受塌樹、障礙物或水浸影響而封閉，影響行車的安全性，而相關政府部門亦需時清理及安排重開路面。

九巴及龍運的外勤團隊會於八號颱風信號生效後，在安全情況下檢視各區路面情況及總站設施，盡快公佈巴士服務的恢復時間。

颱風對道路及巴士公司設施所造成的破壞亦需要時間處理，九巴及龍運估計仍需一段時間才能全面恢復巴士服務，希望乘客可以體諒。

會！今次山竹原本應該係榴槤，但當年榴先生太勁傷亡慘重，被除名⋯點知山竹頂上，都係咁勁

依家出門 行到聽日應該可以返到公司

蝴蝶 藤原效應 from wiki

因多處地方有塌樹及封路關係，新巴城巴所有日間及通宵路線將暫停服務，直至另行通知。

鐵服務安排如下
行車綫 服務
荃灣綫
中環站– 茘景站 10分鐘一班
觀塘綫
黃埔站– 彩虹站 10分鐘一班
港島綫
堅尼地城站– 杏花邨站 10分鐘一班
南港島綫
利東站– 海怡半島站 15分鐘一班
將軍澳綫
北角站 - 寶琳站
10分鐘一班
調景嶺站 - 康城站
15分鐘一班
東涌綫
香港站 - 九龍站
10分鐘一班
迪士尼綫
服務未能於今天恢復
機場快綫
服務暫停
東鐵綫
紅磡站 - 羅湖站
服務未能於今天恢復
紅磡站 - 落馬洲站
服務未能於今天恢復
西鐵綫
紅磡站 - 荃灣西站, 15分鐘一班; 荃灣西站 - 屯門站, 服務未能於今天恢復
馬鞍山綫
服務未能於今天恢復
輕鐵
服務未能於今天恢復
港鐵巴士 服務暫停

新界友搭唔到東鐵出紅磡/九龍 有港鐵有春用咩
巴士又唔知咩情況

polyu有電喎，最後唔係全停

小心呀

唔知聽朝6點之前可唔可以回復正常呢

佢話今日姐 聽朝番工咪搞得掂

波台狗會無哂

應該係希望老闆可以體諒

果王同果后真係風如其名
雖然前世山竹無乜料到

應該全港玻璃爆撚曬

要改做香蕉

住大西北既真係行番工

個名終於有霸氣

政府會唔會宣佈停工？

係因為死左好多網友

樓價減75％即收cash再買機票即走

始終都要人力評估
佢無ETA 我估仲有排

澳門食

應該係
不動如山 至真

打咗開口牌，50幾個地方冧樹，有排執，轉8號都開唔返。

屯門樓仲搖緊

波台狗:

粉嶺有閃電

所以要cat5 dh hk，要有以下條件？
1，完美路徑
2，環流細
3，南海ohc高
4，低風切
5，西南氣流足
6，高空幅射好
仲有冇

諗落威馬遜真係好撚神奇

好靚仔 再見喇

西貢好撚大風

風速250up 應該唔止爆玻璃

啲樓都頂唔順

We will always remember you

山竹 再見 我地會永遠記得你

雖然你好痴線 但我鐘意

點解今次打風咁熱

烈女 山竹

東鐵唔通wor

全香港仆街

港島大把玻璃幕牆寫字樓爆哂

想問下點睇個尾

李淑明

畫都畫唔到咁靚，風王

好可憐咁

呢張應該係入左800k 附近嘅相？

未撞賓前靚眼嘅高清版本請問可以係邊度搵到，想用黎做wallpaper

鋸樹夾車已經出動緊
辛苦哂

連登仔技能發動

我一轆落黎嚇左嚇

救佢啦

好可憐

我返學要搭西鐵同東鐵啊 聽日含得撚啦

轉8號波要返工嘅朋友 都唔知點搭車開工

咕咕咕好慘

CD-Rom都要留名

你比到香港好大驚喜，再見喇！
唔好再番來...！

點解荃灣綫個個唔係去到荃灣站既？荃灣葵芳個d站呢？

又大雨同大風返

荃灣至荔景 架空路段

聽日點返工啊

高架路段要check

聽日真係含撚 我想返都返唔到

露天路段

荃灣, 葵興, 葵芳, 荔景 五個站都喺地面
所以可能愛榻樹影響

記得你個同 一陣延禧見

呢張係登陸前最強一刻

題外話：明明山竹牛肉嗰塊嘢係腐竹，點解會叫做山竹牛肉？

都叫你唔好去追風，入嚟啦

鷹哥

有冇放佢入黎?

for you

恩重如山

名

架空路段要時間check
唔好彩就好似東西馬輕鐵地面/架空路段今晚唔會開返

咁請問係咪都要等港鐵再公布先知呢幾個站點？我要係葵興上地鐵返工頂

we will all fucked

好像波台狗咁落寞

鵰兄

好陰公呀個樣

要check左有冇障礙物先開

想行又行唔撚到 巴士又話唔通 仆街仆到應一應啦今鋪

山竹最美時候

天鴿

屌你我聽朝返早
返機場

個樣好似想喊

我都係 依加先醒起葵興係架空

靚到不得了

感謝你

廢風

而家好大風大雨 同今日晏晝相差無幾

記得有張gif

明明係鮮竹牛肉
鮮腐竹

天鷹

波台巴打: 隻狗眼唔錯

個風散晒

垃圾風，散左啦風雨都冇滴

佢眼神懇求你開窗救佢😖

老細：係人都知打完風啦，你唔識預早啲出門口㗎咩，踩單車又好行路又好，咁大個人要識自己解決問題

其實宜家氣壓仲低唔低
我個頭痛到就爆咁
唔知關唔關事 好辛苦

下晝落咁大雨又唔黑雨
依家好似下晝一樣咁大雨就降落黃雨

我仲要坐去紅磡頂

抵你地比個風騎劫，你地自己攞黎

咁大個人唔識時間管理咩？

真

屌一轉八號要即返工
On9 車都無

邊度黎

今次天文台
一個星期前就打開口牌警告
一直預報偏東路線
仲有早一早三早八
算唔算大勝？

係
留意MTR公佈啦

對白：屌，廢風

一轉東南就好撚大風

颱風委員會於2012年2月6日至11日舉行的第44屆年度會議將天鷹除名，並於2013年由「天鴿」（Hato）取代。

出面根本無風, 天文台

完未

體育道者都要追風

張圖記載住佢既一生

關

亦記載住百里香既一生

個紅雨係因為10號所以送埋 其他黃雨啦

隻狗眼好靚

jm9

shitty有email

ya

完全睇唔到百里香係邊

sor應錯post

天鴿也除名了，下次係咪叫天狗

條毒L 叫百里嘉呀

繼教育局宣布所有學校明天(17日)停課後，多間大專院校包括科大、浸大、中大、理大、教大、城大、嶺大均宣布，鑒於強颱風山竹襲港，於全港各區造成破壞，為確保學生及員工安全，宣布明天停課一天，學生及教職員均毋須回校。

全港得番HKU 未宣佈停工停課 一大果然一大

笑左仆街

百里嘉? 冇人識佢啊

老細唔比錢搭的士咪唔返

屌⋯ 浸到爛袋

由起身痛到宜家 但宜家痛過頭先好多

下個風先叫百里嘉，今次個風叫山竹

留名

屯門撚末日

人起朵你起朵

波台狗車頭相

天鷹>天兔>天鴿

下次叫天狼(天狼座)?

都係嗰句
而家仲係8號波

而家風力幾多？

氣壓急升？
利申：9up

恆大能大無份

天狠，型喎

屯門公路又塞,西鐵又搭唔到,
屌我岩先仲係咁話屯門係福地

真係要多謝菲律賓幫香港硬食咗一野

Ive仔賤過地底泥

聽朝啲路清唔清得切㗎

行路出美孚囉

最後留多句

機構？算啦

OU

聽日等睇爆幾個塞車POST

住屯門遲到無人會諒解 仲會屌大力啲

師父

明知點解唔系列

好似就死就死噴煙果個

聽朝番早更比客屌死
利申 狗疤

啱啱好似大風返少少

降格果到可以做好D

依家M記有無開

冇菲律賓擋下嘅話

thanks 土豆 既分析

土豆，幫手跟進下

流料三號個post

我尋晚已經出左門口, 但都係遲到
老細係我唔啱 我下次會喺十號波嗰時番定公司

應該一堆友 一上車即刻屌點解咁遲

想同腦細講 聽日出唔到屯門

聽朝仲係咁但所有風球除下我真係唔知講咩好

山竹搶哂人地d水氣

暴風8中1
烈風8中3
風尾都幾勁

唔憎賓賓了

土豆大神

依家應該無乜人上到黎留言

噴煙

啲水開始由屋另外一個方向既窗滲入嚟， 又要做一輪膠紙膠袋加固工程

土豆巴預唔預測到仲有冇風要打

出面已經有十幾個po 講緊洗唔洗返學
果然係兒登

個下真係笑左出黎，毒煙

佢地欠咗香港要還架

開，多人到仆街

睇黎要攀山涉水先返到工

土豆神算子

呢個先係百里香啊！

我住個度搭唔到輕鐵可以邊度都唔洗去 附近得出市區既巴士
打返公司話無車射波

大西北人士依家要好準備起行

最後瘋狂增強北跳真係有少少估佢唔到
增強速度相當之痴線
本身諗住唔會太快，因為水溫實在唔太支持

馬鞍山撚都係

得返薄大呢間垃圾仲未宣佈停課

其實佢速度快同雙向流出應該點到幫返到啲？

岩岩落街買m記。返屋企果時差啲命都無，宜家係屋企度喊緊
利申：一開始無料到既屯門

仲有無聽日幾多點仲8號就裸跑既post

中左招？

巴打小心 屯門仲係好大風

睇圖未睇名以為係受薪中立打手

今次終於教香港人大自然威力

想問下新界東大概幾時細風d
要出去收拾殘局

上一化講當年溫黛
我地可以講當年山竹

我諗其實大把人都唔當一回事

屯碼而家好大風大雨

筲箕灣表示
d風沒停過
只係終於開到窗涼下

土爸

會唔會有多啲賽後分析

山竹終焉

大把廢老行緊街 要cat5佢地先知驚

完未啊

再見山竹

黃埔m記有無開 成日無食野

cat5 超近距離西登 + 初一十五

好彩菲仔同香港頂
唔係直diu香港真係渣都冇

南區依段水尾風力好頑強

滅港

屯門好大雨

晏就見到廢老放狗 雖然風力無咁多但好大雨

土豆巴你自己睇最後上岸前強度去到幾多

打風一定有津貼 無錢多搵鬼返
7仔的士錢會幫你出埋
津貼唔記得+25定30
無返好耐唔記得了

再見山竹

[black]同埋牛肉[/black]

鷹比人當咕咕咕咁慘

仲勁過日頭

廢老鬼識cat5咩來

d 窗到時會爆曬...
真係好好彩 佢北多dd 行中間就rip

但佢個樣真係好無奈

除左今次山竹之外

有冇其他風試過打爆咗副高

真係明日之後

仲要今次事前提示左咁耐
講到好勁好勁
但一日鬆d就完左
只會令呢d廢人覺得原來最勁都只係咁咋
之後更加唔當一回事

山竹已經減弱為TY

你邊係冇食過野呀

游隼

咕咕咕
鷹黎架唔係咩

掛足一日已經算長
不過廢老啲思維唔係正常人可以想像

今朝一掛十號個陣都有隻落湯鴿係窗台避風

土豆巴

其實係俾佢引咗去食

當年你伯爺我，山竹個風好西利

香港天氣觀測站 Hong Kong Weather Watch

【風力比較】山竹已於台山附近登陸，本港風勢亦開始減弱。利用天文台每分鐘更新的十分鐘平均風速數據 (於地理信息系統平台版香港分區天氣頁擷取)，本站計算山竹襲港期間部分氣象站的 60 分鐘平均風速，並與過往的「十號風球」颱風比較。

睇圖見到扯咗印度洋啲雲

威馬遜

登陸4個鐘仲係颱風
算犀利啦

calling me???

咁總會有人唔做預防措施
冇計
今次個風令香港人好明顯驚左警覺左
都係好事黎

放老解強制撤離

有d會照開
但我之前果間唔開
我樓下ok都有開

澳門比人年年中出真係好慘😂

再強 都難敵陸地

點解大埔仲係吹到馮馮聲

上水撚表示仍然好大風

係喎 唔知澳門依家點

佛羅倫斯

天水圍東南風依然強勁 係屋企望住出面由東北到東南吹左七八個鐘都未停過

旺角有冇紅van返大埔，返左16個鐘，想返屋企

睇fb浸到仆街 但算好過上年 d市民都話正苦做到野

有 你都唔敢搭啦

(澳門電台消息) 治安警公布，西灣大橋下層通道已於晚上 8時38分開放。

其實呢家既風力都仲真係好唔錯

你想打足幾日？

天文台落波, 出面根本無風淨係落雨

準備進入賽後檢討高質時間

今日基本上十點左右開始

地獄六小時

我諗好多巴打棟樓都猛烈搖晃

而家出面仲真係8號波咁樣，但已經咁多人等返工
香港人都痴線

澳門政府今次重唔怕死咩，一早係咁叫人疏散

吹太勁 下次以為狼來了

TKO 6點吹到4點

蓮花巴

第一次感受到原來打風真係可以爆玻璃
咁多年都無痴過

港豬澳

有事都唔報啦

報告 林村河又漲番 行人路

淡友：挑 又話史上最強

如果佢次佢吹黎就正

一人之力 屌打ec

今朝明明近岸增強緊
點解要降格

荃灣綫 觀塘綫 架空段重開, 10分鐘一班車

屌呀 我八點吹到依家呀

明明勁過天鴿，同唔睇齊為super TY

又要等傳真社

我都番左十幾個鐘
幾時可以掛三號波
我想番屋企呀

巴打番咩

仲好似上年噤 澳門真係係地圖上消失嫁啦

live到

西灣大橋 澳門

巴打辛苦曬

人人都話勁過天鴿，事實係勁好多

護士
十號冇人番到黎接更由朝踩到晚

啟德有80其實好勁
當年同樣位置應該無宜家咁多建築物屏閉

地陷